\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}

\title{Documento di Vision}
\date{}


\begin{document}
\maketitle
\section{Destinatari}


\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | l | l | l |}
    \hline
 	\textbf{Copia}&  \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    1 & Francesco Fornasa & 12/04/2015 \\ \hline
    2 & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    3 & Federico Di Marco & 16/04/2015 \\ \hline
    4 & Ait Amin Lamquadem & 16/04/2015 \\ \hline
    5 & Andrea Saviozzi & 17/04/2015 \\ 	\hline
    6 & Claudio Tomazzoli & 06/07/2015\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
    \hline
   \textbf{Azione} & \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    Redatto & Francesco Fornasa & 12/04/2015 \\ \hline
    Visionato & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Federico Di Marco & 16/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Ait Amin Lamquadem & 16/04/2015 \\ \hline
    Corretto e Controllato & Andrea Saviozzi & 17/04/2015 \\
    
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Versioni documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Versione} & \textbf{Autore} & \textbf{Nota} & \textbf{Data} \\ \hline
    1.0 & Francesco Fornasa & Stesura iniziale & 12/04/2015 \\ \hline
    2.0 &  Federico Di Marco  & Conversione in \LaTeX & 16/04/2015 \\ \hline
    2.1 & Ait Amin Lamquadem & Correzione errori & 16/04/2015 \\ \hline
    3.0 & Andrea Saviozzi & Controllo finale & 17/04/2015\\\hline
      \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Supporto documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | c |c |}
\hline
\textbf{Nome File} &\textbf{Tipo File} & \textbf{Estensione}\\ \hline
Vision & Portable Document Format & .pdf\\
\hline

\end{tabular}
\end{center}


\section{Introduzione e Obiettivi}
Sia per le aziende che per i privati smarrire o subire il furto di un veicolo provoca un danno  economico e, nel caso di aziende, di immagnie; Tentare di risolvere il problema tuttavia  comporta spesso l’utilizzo di una grande quantità di risorse come tempo, soldi e persone.
Lo scopo del nostro progetto è garantire un maggiore controllo sui propri mezzi, permettendo sempre di conoscere la loro posizione e avere a disposizione strumenti per monitorare il mezzo. Tramite il nostro lavoro è possibile, in caso si verifichino situazioni anomale, poter intervenire in modo mirato ed estemporaneo massimizzando la probabilità di recupero.

\section{Definizioni, acronimi e abbreviazioni}
Per le denizioni dei termini fare riferimento al documento di glossario,
glossario.pdf nella cartella della documentazione nel repository del
progetto.

\subsection{Riferimenti}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Documento} & \textbf{Contenuto} & \textbf{Autore}  \\ \hline
    -- & -- & --  \\ \hline
  %  1.1 & Conversione in \LaTeX & Federico Di Marco  & 13/04/2015 \\
   % \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\section{Panoramica}
\subsection{Il Problema}
Sia per i singoli che per le aziende che dispongono di molte vetture, smarrire o subire il furto di un automobile rapprenta sia un danno economico che un danno d’immagine. 
Sebbene esistano sistemi antifurto e metodi di recupero, questi spesso rappresentano un investimento di risorse importanti quali tempo, soldi e persone e non garantiscono un tasso di successo elevato perchè si basano sulla prevenzione.
Il nostro sistema permette di individuare i veicoli che stanno superando soglie di velocità impostabili dal proprietario, di conoscere la posizione attuale e uno storico dei percorsi passati.
In caso si ritenga che il veicolo possa essere in una situazione anomala, è possibile utilizzare una piccola webcam per identificare il guidatore e in caso decidere se intervenire.
In caso si decida di provvedere al recupero la nostra applicazione garantisce la minimizzazione dei tempi di ricerca anche quando non si ha accesso alla rete internet.
\subsection{In sintesi}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    Il problema di & Localizzare e monitorare il veicolo,\\
     &  identificare il ladro, \\
     & provare il furto.  \\ \hline
    Interessa & Privati e aziende\\ \hline
    Impatto & Di immagine ed economico \\ \hline
    Una soluzione sarebbe & Un sistema di monitoraggio dei veicoli \\ \hline
  %  1.1 & Conversione in \LaTeX & Federico Di Marco  & 13/04/2015 \\
   % \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\subsection{Chi utilizzerà questo prodotto?}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    Chi & Per i privati il proprietario del veicolo e per le\\
     &  aziende il responsabile del parco mezzi. \\ \hline
    Per & Localizzare, sorvegliare,\\
    & tenere sotto controllo la velocità,\\
    & rimediare ad un furto o ad uno smarrimento,\\
    & identificare il ladro.\\ \hline
    X & Un sistema di monitoraggio veicoli. \\ \hline
    Che & Rende recuperabile il veicolo in caso di furto. \\ \hline
    Diversamente da & Sporgere denuncia di smarrimento, \\
    &  Pedinator, LoJack, GT alarm. \\\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\section{Perchè dovrebbe utilizzare questo prodotto}
Gli utilizzatori possono monitorare la posizione del veicolo da remoto ed utilizzare queste informazioni per intervenire in caso di furto o smarrimento.
Gli utilizzatori potranno avere una reportistica dei veicoli sotto il loro controllo con statistiche e storico.
Potranno inoltre configurare delle sogli di velocità che faranno scattare un allarme in caso vengano superate.

\section{Parti interessate ed utenti}
\subsection{Parti interessate}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Stakeholder} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Responsabilità}  \\ \hline
    Dirigente & Gestisce l'azienda & Responsabile dell'intera struttura  \\ \hline
   RPA & Responsabile automezzi & Deve assicurare la manutenzione e\\
   & &  il corretto utilizzo dei veicoli  \\ \hline
   Guidatore & Guidatore & Agisce in caso di furto  \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\subsection{Attori del sistema}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Stakeholder}  \\ \hline
    Admin & Configura dispositivi e  & Dirigente, RPA  \\
    &accede al report&\\ \hline
   Guidatore & La persona che guida il mezzo & Guidatore \\ \hline
 RPA & Il responsabile delle auto &RPA\\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\subsection{Necessità di business}
Rappresentano gli elementi da tenere in considerazione durante tutto il
processo di realizzazione del nuovo sistema.
\begin{center}
\small
  \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Descrizione} \\ \hline
    Comunicazione grafica e attraverso SMS   & Comunicazione automatica o manuale della \\
  testuale degli spostamenti del veicolo &posizione (mappa, coordinate, via)\\ \hline
   Reporting & Storico degli spostamenti del veicolo \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\subsection{Requisiti utente}
Rappresentano le caratteristiche di alto livello che il nuovo sistema dovra
soddisfare.
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Descrizione} \\ \hline
    Localizzare veicolo & Gli RPA possono visualizzare la \\
    &posizione del veicolo\\ \hline
   Impostare soglie di allarme di velocità & L'RPA può impostare limiti che fanno\\
   & scattare l'allarme di velocità\\ \hline
   Report & Consultare storico di posizioni ed allarmi \\ \hline
  Tracciamento percorso & Possibilità di vedere il percorso fatto  live e \\
  & nello storico\\ \hline
  Registrazione video & l'RPA può registrare un video di chi è\\
  & alla guida del veicolo.\\ \hline
  
  \end{tabular}
  \end{center}

\subsection{Concetto operativo}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.60]{Operativo.pdf}
\end{figure}



\end{document}